揭佛門陰暗面離奇遭車撞 翁靜晶受傷退隱 邀賢人接棒

2018年05月02日

揭佛門陰暗面離奇遭車撞
翁靜晶受傷退隱 邀賢人接棒

■翁靜晶因為要禪修休養，決定將「佛門警訊」交棒他人。資料圖片

翁靜晶近年屢次踢爆佛門醜聞而被網民封為女俠，然而去年定慧寺訴訟期間，她駕車停紅燈時竟離奇被客貨車追撞，導致她兩節頸椎骨移位，左手痛到她徹夜難眠。由於禪修令翁靜晶減輕痛楚，她前日在其成立的「佛門警訊」fb專頁宣佈將「佛門警訊」交棒他人，並謂：「我退作後援，支持各位隊員。」

現年53歲的翁靜晶於15年揭發艷尼釋智定涉假結婚，及踢爆定慧寺賬目混亂，至去年9月，翁靜晶入稟申請賬目混亂的定慧寺清盤，為撲水打官司，她惟有復出再做律師，結果法院去年11月頒下清盤令。

由於翁靜晶在定慧寺醜聞後，發現不少假和尚、假尼姑持旅遊簽證來港「化緣」討錢，翁靜晶於是在16年3月在facebook成立「佛門警訊」這個民間組織揭發眾人惡行，免市民受騙。不過，前日翁靜晶在「佛門警訊」fb專頁中突然宣佈退位：「各位隊員，我快將踏上尋找光明之旅。

『佛門警訊』要交棒賢人。請大家從隊友之中，推舉新管理班子。我至少會保留會員身份、繼續吹水的。我將用大量時間禪修，會一步一步，慢慢減少上網和用手機。最負責任的做法，是擴大管理團隊，由新力軍接棒。」

■翁靜晶日前在「佛門警訊」談及去年交通意外令她有所啟發。互聯網圖片

■翁靜晶前日在「佛門警訊」fb宣佈退位，令不少會員大感突然。互聯網圖片

■翁靜晶揭發定慧寺女主持釋智定（左）接掌定慧寺後，令財政幾乎年年見紅。資料圖片

禪修減痛楚

翁靜晶一直為定慧寺官司勞心勞力，期間還有一連串擔驚受怕，如試過家中愛貓被落毒，又試過遭人在車底放大量炮仗，她與團隊成員更曾收到恫嚇信及電話。而日前翁靜晶接受周刊訪問時，更透露去年在定慧寺訴訟期間，在火炭駕車停紅燈時，突然遭一輛客貨車全速追撞，她初時不以為意，但近日才發現兩節頸椎骨移位兼神經線突出，被頸椎骨壓住，導致左手痛楚不堪無法入睡，惟有禪修可以減少痛楚。

訪問中她表示會休養半年至一年，暫不會接法律case，並會將「佛門警訊」工作交託予其他會員，直至前日，翁靜晶終在fb宣佈退位。至昨日翁靜晶再次留言說：「新團隊，只會令護法工作做得更堅實。我退作後援，支持各位隊員。」

■翁靜晶去年跟定慧寺打官司期間，家中愛貓疑遭落毒。資料圖片

■去年因交通意外受傷的翁靜晶，表示禪修可減輕痛楚。資料圖片

尋真正佛法

此外，翁靜晶日前在「佛門警訊」拍攝短片交代當日交通意外，她說：「呢件事都有七個月，但係當時一路都唔痛，我相信係菩薩喺我要做嘢嗰段時間，令我感覺唔到痛。」翁靜晶指因為痛得無法入睡，致免疫力下降，更患感冒至今未癒。

她說：「咁我就會諗，每一次有事發生，都係人生一啲啟發，今次嘅啟發，就係話畀我哋聽，我去挖掘一啲佛門嘅黑暗嘅嘢，已經去到一個點喇。因為再挖出嚟嘅黑暗，都唔黑得過我已經挖咗出嚟嘅嘢。咁𠵱家可能係要我去搵一啲光明嘅時候，係要我去搵番一啲好嘅……我係要搵真嘅嘢，真正好嘅法師，真正有宗教信仰嘅地方，要搵到真正乜嘢係佛法。」

翁靜晶表示會到法國梅村（Plum Village）等地禪修，至於定慧寺事件，翁靜晶表示仍會跟進，包括在fb開設一個名為「香港定慧寺龕位苦主關注及協助」專頁，聯絡仍未為先人找到龕位的苦主。

撰文：魯吉

下一則
【藝人變律師】為撲水打官司復出

【藝人變律師】為撲水打官司復出

【女俠揭醜聞】定慧寺賬目混亂被清盤

【見義勇為】劉德華衝落台救粉絲

高登連登班能樣最中意起人底，快d接手呢個女人衣砵啦。

華人信仰

我佛你

唔請保驃，ON99

人地擺明係做好事
連登仔咁又屌

一早請連登囝咪唔會搞到咁

加油。支持做底班支那仆街

佛 X 中 = $$$

那有錢...